\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{Introduction}



\begin{document}

\chapter{Glissement}
\vspace{-0.5cm}
On a réalisé la figure  F1 suivante :

\vspace{0.5cm}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}


\tkzInit[xmin=-8,xmax=8,ymin=-8,ymax=8]
\tkzGrid[color=gray!40]

\draw (-6,-7)--(-6,-3)--(-3,-3)--(-3,-7)--cycle;
\draw (-5,-7)--(-5,-5)--(-4,-5)--(-4,-7);
\draw (-6,-3)--(-4.5,-1)--(-3,-3);
\node at (-4.5,-4) {F1};

\draw[->] (-7,7) node[below=0.1cm]{A} --(-2,7) node[below=0.1cm]{B};
\draw[->] (-7,0) node[below=0.1cm]{C} --(-1,6) node[below=0.1cm]{D};

\end{tikzpicture}
\end{center}

\cadrep{Travail à faire}{On vous demande de : 
\begin{enumerate}
\item Reproduire la figure par glissement rectiligne de 5 carreaux vers la droite (F2);
\item Reproduire la figure par glissement rectiligne de 6 carreaux vers la droite et de 6 carreaux vers le haut (F3).
\item Quel lien entre les figures F2 F3 et les flèches tracées en haut à gauche ?
\end{enumerate}
}

\end{document}